要了解阿侵行為，真係要好好睇下佢本談判藝術

侵仔岩岩突然話唔同金仔傾
其實係談判藝術入面，真係好好解釋左侵既行動
其中一個CHAPTER就係

"Never be afraid to walk away from the table." — The Art of the Deal

好簡單，金仔用緊取消會議黎做談判籌碼，一邊擺硬姿態，好明顯係想美國進行某方面既讓步，令佢地係談判佔上方。

金仔本身就想引阿侵入局，扮真係想棄核，等講好左有會議之後先扮高姿態，等阿侵係美國落唔到台，被逼做退讓。

金仔好醒，可惜侵棋高一著，直接取消會議，等你無任何既談判籌碼。

反侵撚如果想話咩「侵又撚狗！侵點都又嬴！」你就可以出番去，如果去到呢個地步你想當侵係一個行動無邏輯既癲佬既話咁你可以自己同自己討論 咁人地支槍大，佢又真係點都嬴

一次過撚哂金仔同習帝

等陣又有藉口打貿易戰了
著數囉盡 但又唔同你deal

撚狗

《川普教你真英文》 因為北韓領袖金正恩在會見中國主席習近平兩次之後，受到影響而對美國表達粗魯敵意，總統川普致函金正恩，表示拒絕其見面之請求。 川普平時喜用花生薯片零食式 Twitter 短句，「貼地」溝通。不過此公開信函的英文表達方式，恢復了傳統教育的上等風範。

首先，格式左上的「尊稱」，將 Excellency 這個字，與 Kim Jong Un 名字並列，已經超有喜劇感。 然後行文結構傳統而老派，句子偏長，尤其多用了逗號，行文較為嚴肅。

第一句是一個複合句，三個名詞：Time, Patience, Effort，先禮貌性「感謝」對方之付出。 然後點出：We were informed that the meeting was requested by North Korea —— 我們被告知，提出會面的是北韓。為何有 We were informed 之說？提醒世界，金正恩不跟我川普同一級，美國與北韓無外交關係，你的請求是由下面呈上來，我才知道。這一句，強調美國不會與世界上某些國家有任何眼神接觸（No eye contact ）。 即使如此，I was very much looking forward to being there with you —— 這句又忽然增加了一點個人的親切。

一冷一暖，令收信的那個人引發綺想，這是很高明的文字心戰。 附帶一句：Look forward to 之後，一定要用being，而不是 be。這是大量香港人台灣人學寫英文時最易犯的錯誤。當然，如果你認為你是強大的中國人，喜歡怎樣改變英文文法就怎樣改寫，亦無不可。

然後，這一句就有凱撒大帝式的氣派：Please let this letter serve to represent that the Singapore summit, for the good of both parties, but to the detriment of the world, will not take place. 全文主旨至此出場，所以這一句姿態極高，語氣冷漠，有如法庭向一名小民發出的傳令。Let this letter serve to represent ，本可改作：Let this letter serve to inform you ，但川普沒有，因為這樣寫就太露蔑視的痕跡。 而 Detriment 這個字很雅，對於手機 Emoji 的一代，一定要查字典，包括北韓及中國最佳的英文翻譯。 然後忽又趨感性：I felt a wonderful dialogue was building up between you and me, and ultimately, it is only that dialogue that matters. 回憶我倆，畢竟曾經有過一段緣份，讓我們共記那段好時光。將來若此緣未了，讓我們再遇上。

如將一個刁蠻的小明星泡過而甩掉，還令她含淚後悔為何當初竟敢卡拉 OK 的貴賓房𥚃發脾氣摔杯子。 川普豈止是一名歡場老手，簡直是情聖。

這一篇英文，當或非出自川普本人手筆，而是一個寫作組，但川普日日發出的社交媒體短訊，何嘗又一定出自他本人？ 收此信之人，大可以共產黨一貫的破口大罵甚至五毛式粗言穢語來回應，但如此則又一次在全球面前輸了人格。但回以同等的高雅，不幸卻又絕非共產政權基因之所長。 但是在川普的正式信件之外，同時用短訊亮出了教父風格的匕首：美軍已經準備好對北韓愚蠢行為的軍事行動。我向上帝禱告，永不必動用我們龐大得多的核武。

因此，從政必須懂得身段靈活，剛柔並濟，若能將語文玩弄於掌上如繞指柔絲，即可制敵人於無形。 學英文，從來不止是一個金錢商業社會只懂得用Model Answer 考試得高分的文法、詞彙，甚至極力模仿某種口音，而是學做人，在修辭學中的世故和智慧。 川普並不粗糙，他的 Twitter 式粗糙，或為了遷就這個全球化低頭族的 Market。

在形勢需要的時候，原來這個所謂狂人，也能短暫地變回一個「邱吉爾」，令人頗為欣慰。 什麼叫做 Cool ？不是學會凡事都 Hey that’s cool、Wow awesome、It’s great，或者學街頭無業黒人潮流將 What’s up 簡稱為 Sup，或將哈佛工商課程 Power Point 講義的英文雞精化，就是 Cool。 我認為這封信，Awesome 爆棚 Cool 爆燈。

幫樓主補充下資料

貼段雞精文，關於佢本書

Btw, 習近平思想會戰勝歸來

支狗面對唔到被撚現實
要搵五毛狗上來笑下侵侵
例如隻清蒸小學雞雞

冇談判技巧就唔會有今時今日既trump王國
佢cancel我覺得 一直都係咁 你北韓想拎著數唔係唔得 叫聲大佬先 你叫臝國做大佬 咁你一蚊都拎唔到
睇你北韓想從大圍拎著數定係跟贏國做隻亂吠既狗
肥仔金你點叻 都冇可能做大佬 最多發癲 一個唔驚癲佬既人 驚你癲？ 因為佢仲癲

1987年出版

話佢癲佬班人真係傻傻地, 如果佢真係冇智慧係癲佬, 就唔會爬到美帝總統呢個位啦, 望下自己有咩成就先講野

中國有習近平思想

比左膠同中共媒體瘋狂洗腦咪覺得佢係癲囉

癲佬可以做商人發大達？你做比我睇呀笨

呢句真，明明人地名牌軍校（仲要係New York military school) 都被華媒講撚到佢成個青山病人咁款

雖然同意侵係有智慧，但你後邊嗰兩句不敢苟同

同一道理可應用喺習帝，唔通我地唔可以批評